Для настройки загрузки по умолчанию используется специальный target-файл::

  /etc/systemd/system/default.target

который на самом деле является ссылкой на target-файл из каталога::

  /lib/systemd/system

Для штатной загрузки системы используется один из двух target-файлов:

- для загрузки графического интерфейса (аналог 5-го уровня)::

    graphical.target

- для загрузки консольного интерфейса (аналог 3-го уровня)::

    multi-user.target

Переключать уровень загрузки по умолчанию можно изменением ссылки::

  ln -sf /lib/systemd/system/<режим>.target /etc/systemd/system/default.target

где режим либо **graphical**, либо **multi-user**.
